# Module: Паттерны. Chapter: Паттерн адаптер.

Паттерн адаптер является одним из популярных паттернов проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе. Он позволяет преобразовывать интерфейс одного класса в интерфейс другого класса, чтобы они могли взаимодействовать без проблем.

## Определения сущностей
- **Паттерн адаптер**: структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- **Интерфейс**: набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- **Класс**: шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- **React JS**: библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Теория
Паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов, позволяя объектам с разными интерфейсами работать вместе. Он вводит дополнительный класс-адаптер, который преобразует интерфейс одного класса в интерфейс, ожидаемый другим классом.

Структура паттерна адаптер обычно состоит из следующих элементов:
- **Целевой интерфейс**: это интерфейс, который ожидается использовать клиентским кодом. Он определяет методы и свойства, которые клиентский код будет вызывать.
- **Адаптируемый класс**: это класс, чей интерфейс несовместим с целевым интерфейсом. Он содержит свою собственную логику и методы.
- **Адаптер**: это класс, который реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов. Он преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптируемого класса.

Применение паттерна адаптер в React JS может быть полезным, когда требуется взаимодействие с другими библиотеками или компонентами, которые имеют разные интерфейсы. Адаптер может преобразовывать вызовы методов React-компонента в вызовы методов другой библиотеки и наоборот, обеспечивая совместимость между ними.

Таким образом, паттерн адаптер позволяет интегрировать объекты с несовместимыми интерфейсами и обеспечивает гибкость и расширяемость системы. Он является полезным инструментом при разработке программного обеспечения и может быть применен в различных ситуациях, где требуется преобразование интерфейсов объектов.
## Дополнительные материалы:

* [](https://www.google.com/search?q=react+js)
